## 귀납법

부분의 개별적 사례로부터 일반원리를 도출

>  예시

```
1 + 2 + 3 + ... + n = (n * (n+1)) / 2

n = 1
1 = (1 * (1+1)) / 2 = (1*2) / 2 = 1

n = k
1 + 2 + 3 + ... + k = (k * (k+1)) / 2

n = k + 1
(k * (k+1)) / 2 + (k+1) = (k * (k+1)) / 2 + (2 * (k+1)) / 2
= (k+2)(k+1) / 2
```

어떤 자연수 n에 대하여 1부터 n까지 모두 더한 수의 합이 (n * (n+1)) / 2 이라 가정할 때

1. n = 1일 때
   
   1. 식 성립

2. n = k+1일 때
   
   1. n = k일 때의 식에 k+1 을 더함
   
   2. 도출된 식이 n = k+1일 때의 식과 같음

3. 해당 식은 모든 자연수에 대하여 성립함

--

## 귀류법

어떤 명제가 있을 때

해당 명제를 거짓이라 가정한 다음

그 가정으로부터 모순이 도출됨을 보여줌으로써 원 명제가 참임을 증명하는 방법

> 예시
> 
> > √2 는 무리수이다.
> > 
> > 1. √2를 유리수라고 가정한다.
> >    
> >    1. √2 = a/b, 여기서 a와 b는 최대공약수가 1인 서로소이다.
> >    
> >    2. (√2)² = (a/b)², 2 = (a²/b²)
> >    
> >    3. a² = 2b²
> >       
> >       1. a²은 2의 배수이므로 a도 2의 배수이다.
> >       
> >       2. 따라서 a = 2k
> >    
> >    4. (2k)² = 2b²
> >    
> >    5. 4k² = 2b²
> >    
> >    6. 2k² = b²
> >       
> >       1. b 역시 2의 배수
> >    
> >    7. a와 b 모두 2의 배수면, 최대공약수가 1인 서로소라는 가정에 모순된다.
> > 
> > 2. √2가 유리수라는 가정은 잘못되었다.
> > 
> > 3. 따라서 √2는 무리수이다.




